大數據顯示今日遊行人數最多達 144 萬，來自年輕人討論區連登的已達 24%

大數據顯示今日遊行人數最多達 144 萬ㅤ林鄭暫緩「送中」記招句句辣㷫全港市民留言粗口比率達 13%

面對特首林鄭月娥在「送中」條例上企硬「三不」（不撤回不道歉不下台），加上堅持將 612 示威定性為暴動及以「天經地義」去肯定警隊的清場手等言論，無疑於市民瀕臨爆煲的不滿情緒上火上加油。根據我們擁有的大數據系統檢測，周日遊行人數將最少達到 89.2 萬人，而最高估算更加達到 144.2 萬人，鐵定再改寫香港歷史。

我們周日凌晨時份利用大數據系統進行檢測，以「616 遊行」、「維園」、「遊行」以及「民陣」等多個涉及遊行的關鍵詞彙搜尋量進行分析，再與以往 6 年數據進行對比及調整，找出最保守及最誇張的兩組數據。結果顯示，今日遊行的人數較 6 月 9 日還要高（系統檢測出當日的遊行人數為 75.5 萬人，民陣宣布遊行人數是 103 萬人），超過 85% 機率達到 89.2 萬人，最多的話則超過 144 萬人，機率降至 72% 左右（圖一）。

值得留的意是，最終遊行人數的多寡正受到反送中示威人士在金鐘墮斃的消息刺激，因為有關消息在凌晨時份不斷發酵，但有關事件只會令遊行人數上升而非減少。

為什麼說林鄭月娥在暫緩「送中」修例記者會是火上加油？大家可以留意周六下午 4 時前後的數據變化（記者會介乎下午 3 時至 4 時）。數據顯示截至今日凌晨 1 時 20 分為止的 24 小時，提及林鄭（包括林鄭的花名、別號）的新聞數量有 2,415 條（新聞主要集中在下午 3 時記者會後出現），但產生的互動量卻高達 100 萬次，意味幾乎每條提及「林鄭」的新聞產生超過 400 次互動，這裡指的互動包括分享（Share）、留言（Comment）以及嬲嬲讚好（Like）等情緒表達，簡單說即是大眾對提及林鄭的新聞有極大反應及回響（圖二）。

究竟這些數量極誇張的反應是正面還是負面？這時大家可以分析 Facebook 及連登等討論區的留言量及粗言穢語（MFI）數據（圖三），數據顯示林鄭在記者會後出現大量留言，而這些留言數量粗言穢語的數量成正比，意味留言大部份夾雜粗口，高峰期幾乎每 100 條留言有 13 條留言夾雜粗口，我們相信，留言粗口比率較高的原因有二，一是年輕人較多二是表達憤怒情緒，畢竟以粗言穢語去表達讚許的機率非常有限。

若要知道市民如何將這種不滿的情緒轉化為遊行動力，可以看看在網上搜尋「遊行」與「林鄭」這個詞彙的小時圖變化。林鄭月娥召開記者會前後都有市民在網上搜尋「林鄭」，為的是知名道是否有記者會、搜尋記者會直播及看看她在記者會上說了什麼的相關新聞，所以在下午 2 時至 6 時是搜尋「林鄭」的高峰。不過市民在看過林鄭記者會直播或看罷相關新聞後，怒氣有增無減，關於於這點大家可以看到「遊行」這個詞彙的搜尋量由下午4時後開始終急升，市民除了在留言中講粗口發洩，最直接的做法是搜尋遊行的資訊，例如衣物的顏色或出發路徑等。

今天遊行另一個人數爆棚的原因是連一向政治相對冷感的親子討論區亦開始熱烈討論，引發「媽媽也出來」（早前媽媽集會有高達 6,000 人出席），當媽媽走上街頭的另一個解讀是連帶丈夫子女亦會一拼走上街頭。

系統內的多個數據均告訴我們，今天遊行人數之所以會再破開埠以來的紀錄，與林鄭月娥周六召開的記者會有直接關係，若林鄭或特首辦日後可以透過大數據準確掌握民情，未來路上的荊棘或許略為減少。如何掌握？我們其中一個小建議是留意這次運動的主力，是 15 至少 25 歲的年輕一族，因為圖二顯示的 100 萬次互動數據中，來自年輕人討論區連登的已達 24%，比《香港 01》（20.02%）、《明報》（14.76%）以及《蘋果日報》（13.56%）還要高（圖四）。

希望大家珍惜生命
一個都不能少

連登之後會唔會被人清算

一定會

警犬話得4萬人出黎

等睇

點解計到連登啲數據

big data

我都講左係150萬左右 係上個po 話有200萬 我話最多150萬 比人負左500個皮

雖然係好消息，但立場新聞

純粹好奇/學術提問：
根據我們擁有的大數據系統 ← 呢到已經有少少鬼，都幾質疑數據既真偽
到底佢地係點樣收數據？定係google對ed數據係open source？
立場新聞會有咁多資源去搞呢種研究？我有懷疑

我知道大數據係做到呢d野，
但係來源(立場新聞)同真偽(佢地有無咁既資源)，
我質疑。

最尾講，一百萬次互動數據，到底係咩互動數據？
點來？係連登呢個字既出現率？
定係果個IP有係政治post到留言+有上連登就=來自連登？
如果係根據IP既話，佢地D資料係點來？
咁如果我有睇連登又有睇hk01，咁點計個%？
佢又點知連登年齡層係15-25歲？

唔係話反對，但係真係覺得有D鬼，
希望有人可以解答下

連登點解會同果d比
一個係討論區 一個係報紙媒體
唔報埋高登香土？
上連登亦唔代表淨係討論時事，個流量統計根本就有問題